Проект "Интерпретатор"

Трубецков Иван


Интерпретатор подмножества языка Pascal, включающего в себя:

арифметичеcкие операции(+,-,*,/)

2 встроенные функции - sin, abs

оператор goto 

конструкции вида IF ... THEN и IF ... THEN ... ELSE ...


Программа реализована на языке Python и допускает следующие операции:

-сложение, вычитание, умножение и деление чисел

-унарный минус

-конкатенацию строк 

-вычисление синуса числа

-вычисление модуля числа

-вывод на экран

-безусловный переход

-переход с проверкой условия


На вход программа получает польскую форму интерпретируемой программы, таблицу ключевых слов и таблицу имен. 


На выходе получается исполнение интерпретируемой программы. 

Для вычисления польской формы введен типизированный стек, в котором хранится не только адрес или значение, но и тэг (указатели или значение) каждого операнда интерпретируемой программы. 
